【學界精英足球賽】湯國華勇闖四強 喇沙基信觀瑪出局 體藝大炒哈羅 決賽旺角場港台直播

湯國華歷史性殺入四強 創今屆最大冷

學界精英足球賽八強：
28/2(四) 蒲崗村道公園
0900 伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 0：1 喇沙書院(oncc睇體 直播) 1號場
0900 觀塘瑪利諾書院 0：3 南島中學 2號場
1030 港青基信書院 1：3 港島中學 1號場
1030 哈羅香港國際學校 0：4 賽馬會體藝中學 2號場

餘下賽程：
四強： 3/3(日) 蒲崗村道公園
0930 伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 對 南島中學 [/red](oncc睇體 「傑志學界足球台」直播)
1100 港島中學 對 賽馬會體藝中學

收看直播方法：
oncc睇體

睇體 Facebook

評述：劉舜文、董之英學生

季軍賽：6/3(三) 0930 蒲崗村道公園

決賽： 9/3(六) 旺角大球場

1400 學界精英足球賽 決賽 (港台電視32直播)(ONCC睇體直播)(UPOWER/YAHOO直播)
1600 大專盃決賽 香港理工大學 VS 香港教育大學 (港台電視32直播)

次圈(八強)詳細戰報
0900 1號場
伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 0：1 喇沙書院 1號場

全場片段：

今仗有三位董之英學生為觀眾聲音導航，其中已有評述經驗的潘澤霆今次有新體會：「首先要忘記自己是董之英學生，雖然湯國華上輪淘汰我們，但做評述一上場就要保持客觀，抽起個人情感去分析比賽。」至於初次評述的蔡子健在短短兩小時直播看到自己的進步：「第一次做評述，開始時較緊張，不敢出聲。但後來嘗試放膽講，講順了便無再怯場，整體來説我滿意自己表現。」

上輪多支強隊遭淘汰後，爭冠形勢變得更混亂。這天再出現爆冷戰果，伊利沙伯中學舊生會湯國華中學成功延續神奇之旅，繼上輪擊敗董之英中學，今場再以一球小勝喇沙書院，歷史性殺入精英賽四強。

元朗區亞軍湯國華上兩輪同樣戰至互射十二碼階段，淘汰匯知中學及去屆季軍董之英，八強面對港九區D1球隊喇沙，湯國華沿用上輪淘汰董之英的陣容出戰。喇沙上半場可謂佔盡優勢，僅4分鐘便出現首腳中目標射門，不過洪朗彥的遠射被門將吳字安沒收。表現活躍的喇沙翼鋒蘇荻安成為球隊上半場的進攻泉源，13分鐘有一腳直射罰球惟同樣被門將接實。3分鐘後，張展誠遠柱接應角球轉身抽射同樣無功而還。喇沙在25分鐘獲得最黃金機會，不過蘇荻安接應傳中的頭搥攻門中柱不入，最終在湯國華未有射門下兩隊互交白卷完半場。

雖然湯國華上半場難越喇沙後場，不過換邊後4分鐘卻意外地打開紀錄，陳浩然的後場罰球吊入禁區，喇沙門將林宗瀚在隊友稍為干擾下甩手，後備入替的黃啓聰射入空門。落後的喇沙隨即反攻，蘇荻安8分鐘後再在禁區內起腳惟亦未能追和。喇沙在餘下時間繼續控制中場，不過前線的把握力卻成致命傷。李卓衡17分鐘禁區內無人看管下頂高，加上劉君正12分鐘後同樣在小禁區頂射高，宣布喇沙最終1球不敵湯國華，後者首度打入四強。

球員賽後難掩興奮心情，門將吳子安更喜極而泣。門將吳子安更流下淚水，他形容自己心情激動：「人生首次入精英賽4強，感覺相當難忘，很難形容這刻的心情。球隊全程受壓，對方有不少是港隊成員，攻力強勁，但我們全力做好防守，終能取勝。」

而入球功臣黃啟聰雖然第二次參與精英賽，但今屆才是第一年上場，今仗後備入替，教練給他一個簡單而重要的任務：「教練著我落場不要躲懶，要多跑動。即使實力上有差距，都要保持上場對董之英的心態，搏盡，不輕易放棄。」他的努力最後亦得到回報，射入今年學界的第一球。「那時沒有想太多，很怕撻Q，因為面對空龍一定要射入。」

0900 2號場
觀塘瑪利諾書院 0：3 南島中學

下半塲精華

於D1取得第5名的南島中學八強遇上觀塘瑪利諾書院，上半場憑Paul Sauli 23分鐘的入球領先。換邊後Paul Sauli再入1球，加上Liam完場前7分鐘「埋齋」，南島3球大勝晉級。

雖然觀瑪8強止步，但已創出他們精英賽最好成績，首年接手球隊A Grade的鄧Sir滿意球隊這日發揮：「這日我們以防守反擊為主，球員在全場受壓下做好每一次的防守，雖然未能晉級但滿意他們表現。

1030 1號場
港青基信書院 1：3 港島中學

全場精華

港島中學上演反勝劇本

他們上半場15分鐘被港青基信書院的Zachary Ford 離門廿多離射入「世界波」，半場以1球落後。不過港島中學在換邊後13分鐘就由Gwenael Laot追和，其後再有Samuel Pijpers「梅開二度」，當中個人第2球入球更是「1扭4」的金球，最終以3：1反勝去屆殿軍基信，首度闖入四強。

錯呀
次圈(八強)詳細戰報
0900 1號場
伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 0：1 喇沙書院 1號場

係1:0至真

睇左好耐

仲諗住
四強會有三隊鬼仔
點知咁好睇

1030 2號場
哈羅香港國際學校 0：4 賽馬會體藝中學

全場精華

體藝「美斯」發威！今屆精英賽有絕佳表現的「體藝美斯」陳傲軒，8強領軍對陣哈羅國際學校繼續有好表現，個人貢獻1入球2助攻，協助體藝以4：0大勝。其中他的入球堪稱表演，憑著一己之力連過三關，再射遠柱破網，這一球確實有「真．美斯」的影子。

上半場體藝與哈羅互交白卷，換邊後才正式好戲上演。下半場開賽僅1分鐘，「體藝美斯」陳傲軒左路以一招「恩尼斯達式」過人，殺入底線傳中，伏兵門前的陸俊賢無人看管下勁射破網。落後一球的哈羅傾力反撲，但後防大意再失一球—哈羅門將與中堅溝通出錯，門將出迎時中堅卻將球頂後，體藝前鋒鄭焯軒成為幸運兒，衝前射入空門。

餘下賽事就是「體藝美斯」陳傲軒的個人表演時間，先開出角球給遠柱隊友林子山撞入；臨完場前兩分鐘，他於中場線接應傳送後馬上起動，先以速度爆過哈羅一名守衛，再於左路一扭二扣大位，「K角位」燙射遠柱破網，為體藝鎖定4：0的戰果。整個入球動作一氣呵成，絕對是今屆精英賽金球之一。

「美斯」上網睇片學盤扭
「體藝美斯」陳傲軒今場比賽中的盤扭，並不是純粹天份所致，後天努力同樣重要。他說︰「賽前知道哈羅球員非常高大，我有上網觀看一些短片，研究如何應付高大防守球員。今場我在他們的盲點不停走動，再跑出來接應，這樣我就有空間去作盤扭、傳球。」他認為球隊與進軍旺角大球場踢決賽已經愈來愈近，「起初抽籤時見到我們16強會對拔萃（男書院），有感旺角場與我們很遙遠。直至今場殺入4強，才發覺決賽離我們只是一步之遙。」足球精英賽尚餘兩輪賽事，且看「體藝美斯」今年能夠將體藝帶到多遠。

體藝門將何家俊今仗面對哈羅多番勁射仍力保不失，應記一功。

連車尾燈都見唔到 點解

自吞

四強

伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 元朗區亞軍

南島中學 D1第五名

港島中學 D2冠軍

賽馬會體藝中學 沙田及西貢區亞軍

特別嗚謝：
元朗足球
華大俠
體路
hk01
ONCC
upower

垃圾波

比狗踼

麥花臣阿伯仲好過班MK仔

就咁睇似南島打體藝

樓豬覺得決賽戲碼係點

FF湯國華對體藝

決賽兩隊鬼仔

有冇人係現場

南島1:0

東網將會為大家送上四強賽事 #港島中學 對 #賽馬會體藝中學

2:0

體藝加油

[有直播]【學界精英足球賽 四強】3/3 11:00 賽馬會體藝中學 對 港島中學 蒲崗村道公園

3:0
湯國華一對國際學校就見真章

對住班鬼係有啲距離架啦呢班波可以黎到而家呢一步已經唔可以再講啲咩

觀瑪仔戇撚鳩 屌你老母收皮啦

可能冇咩機會對鬼，唔識應對
的確南島呢隊波係勁
好有侵略性

?

3’ 南島 26.Oliver Lam
7’ 南島 38.Liam Doyle
15’ 南島 6.Cheung Chit Hang Adrian

xxx出局之後仲有直播就算係咁了 公海唔好挑剔咁多

體藝有傑志幼幼 直播轉下線都好合理

呢場都半大局已定
睇下場好過

睇體 ontv Sports 上半場完，湯國華0:3南島 7分鐘
睇體 ontv Sports 湯國華搶返唔少控球，但始終組織唔到有威脅埋門 8分鐘

伍件生日快樂多謝科水直播

今屆定律
多人到場支持嗰隊必輸
賽前專訪嗰隊都係輸

Mk仔

伯特利有蝻
不過港九國際鬼仔又真係勁好多嘅

睇體 ontv Sports 下半場開波無耐，曾耀輝近40碼抽射，考驗唔到南島門將Alric Lam

又想轟個波入去搏混亂

4-0了

5了